[旅遊多圖] 大阪睇完楓葉睇櫻花之旅

好一陣子無post 過旅遊post. 之前係高登都post 過好幾過日本自遊行既post. 係連登, 呢個係第1個. 咁點解會係又楓葉又櫻花? 其實係2個旅行黎, 不過都係大阪. 一個係2016年11月睇楓業. 一個係2017年4月睇櫻花.

呢個post 唔會點cover 咩景點. 因為2個旅行都唔係趕景點既旅行. 都係行街食飯睇花同hea 既旅行. 無特別既行程. 邊度有花就去邊度. 個日想食咩就楂去個頭咁. 不過, 呢個post 會講下我呢2個住過既民宿, 酒店, 同食過既野.

2個旅行, 都係每2個人就1張日本上網卡 + 1隻日系Wifi 蛋既配搭. 想知道更多既日本上網資料, 請睇我另一個post "日本上網卡 Wifi 蛋 懶人包".

我地出發!

我呢2次都係自駕遊. 而我租車通常都係用 或者日版樂天 book. 主要既原因係平. 好多時做promo 既話, 其他網站好難做到呢個價. 以我呢次去大阪7日黎講, 租左呢架8人車Nissan Serena

7日6夜都係54000 yen. 以8人車黎講, 叫好抵坐. 我係樂天日版book 既呢架車.

第1個旅行係去睇楓葉. 落左機第1晚, 我係住一間民宿. 我地幾個人share 一個apartment 黎住. 呢間民宿最大既特別之處, 係佢一間apartment 有3層. 即係間屋裡面係有樓梯.

對一個family, 甚至2個family 黎講, 住呢d 係無得頂. 因為佢分開幾層. 可以住到好多人. 不過唯一最大問題, 就係得一個浴室. 廁所就有2個. 你多人屙屎都仲有2個分流, 沖涼係局住要排隊.

間野係心齋橋既右邊, 經道頓堀行番過心齋橋約10分鐘到.

個民宿下面其實就係一棟普通既apartment. 我跟據提供既指示入password 開閘搭lift. 一開門就見到個廳.

裡面仲有個廚房, 油鹽個d 都齊. 仲有個撈台係右邊.

露台行出去, 係有張抬仔, 同2張木凳. 而且, 真係有個河景睇下. 我住個日成日都落緊毛毛雨, 所以無乜好睇. 不過我估好天既話都會幾靚.

最底層係有個廳, 一間房同一個廁所. 跟住就有條樓梯上2樓.

上到2樓有個度唯1既浴室, 同洗衣機

2樓有一間大房. 擺左3張大床. 我個晚就係訓2樓.

上到三褸, 仲有2張床

當晚係去左一間放題食蟹既地方食蟹. 間野叫蟹奉行 なんば千日前店. 我係預先係網上book 左位先, 因為都好多人去下. 佢係好抵食. 6000 yen 包蟹腳, 包蟹刺身, 包sushi, 包鮮炸既魚/蝦/蟹 天婦羅. 全部任食, 俾多380yen 就任飲添. 不過你得90分鐘時間. 所以, 你真係要食得好快下.

一坐底, 就叫左d sushi 同天婦羅先

個d 蟹腳應該係冰鮮. 係外邊有張抬任你攞. 所以都只係開頭等 蟹刺身個陣, 攞左幾隻食住先. 味度ok, 不過肯定唔會叫新鮮. 但係就真係啖啖肉.

點解要等蟹刺身? 因為呢d 係真係新鮮. 佢俾得你當刺身食既一定要新鮮. 我就無當佢刺身食. 我攞黎燒同shabu shabu. 每張抬都有一個燒爐, 同一個火鍋. 睇你鍾意食燒定shabu shabu 啦. 任君選擇.

拿, 新鮮既就咁樣既. 係咪靚好多?

第2日起身, 就去左宇治. 仍然係落緊雨. 所以真係無乜mood 影相. 同買宇治既平等院亦唔見有好多楓頁睇.

中午去左一間叫蓮華茶屋 既餐館. 間野係宇治表參道裡面.

條表參道都ok 多野睇. 由期如果你諗住買茶葉既話, 就好多choice. 我就買左d 玄米茶, 諗住帶番公司隊落個熱水杯到開茶飲. 佢有幾間係有得試味. 佢開好既茶係香到不得了. 我之前無乜點飲茶既人, 都忍唔住買左d 番去. 我度過, 應該係公司攪唔係好大功程. 我有隻個d 保暖杯, 我隊d 落去, 斟d 熱水落去就攪掂.

我後尾仲搵到d 茶包. 一盒40包咁...

講番間蓮華茶屋 既餐館, 門口係咁既.

我揀呢間黎食, 主要係佢有綠茶麵, 仲要有唔同既配搭. 好似tempura 配綠茶麵. 鰻魚飯配綠茶麵. 魚sushi 飯 配綠茶麵 一人一位都係1200 yen 左右.

我其實唔係好食到綠茶味. 不過, 口感係ok 既.

食完午飯, 就渣左去北野天満宮. 個度係有個楓葉祭. 不過, 落晒雨, 係真係無乜野好睇.

當晚, 係住成個trip 最貴既溫泉酒店. 京都嵐山温泉 花伝抄. 佢貴唔係因為佢靚, 係因為楓葉期, 而間野係正嵐山, 所以係堅貴. 間房仲要無乜特別. 不過係嵐山黎講, 叫新淨. 我睇過好多間溫泉酒店, 好多間係個頭都好舊下.

不過, 佢係有個幾靚既溫泉.

當晚係食京都料理. 最特別既係, 佢個餐包個任叫既天腐羅, 你一坐底, 佢就問你要咩tempura, 佢即刻炸.

呢個就係我講既任叫tempura.

就係咁完左第2日既行程.

Ching，你租左車之後隨街泊唔驚被抄牌？

我估正常既旅館都有車位
一係泊family mart

有parking lot 既咁就好多地方. 好多時租200 yen 咁.

潮偉爸朾
民宿名係?

好耐無見~

呢度

留名

我上過tocoo睇過同款車比你貴一倍喎

佢係久不久有promo, 所以會check 晒樂天同tocoo

第3日去左嵐山. 我一早係網上面買左飛. 因為唔係既話, 就要7點前要到車站去買當日既飛. 我攪唔掂, 呢d 錢係要俾人賺.

個日總於有太陽, 亦係成個trip 唯一一日有太陽.

嵐山小火車好出名. 出名到去嵐山而有楓葉或櫻花睇既話, 都會排滿人. 車裡面其實無乜特別, 都係一架舊式火車. 原路會經過d 山路睇到湖景.

而且係仲有人坐呢d 激流既船.

其實...都唔係好多楓葉..我都唔係好明, 我去個陣都12月頭.....

坐左半粒鐘到就落車. 終於叫見到下楓葉. 不過又無左太陽.

行出個樹林之後, 又有番少少太陽

下個月到我去

跟住行左去天龍寺. 個天都叫好俾面, 有太陽, 有楓葉. 亦係成個trip 最後影到相既地方. 所以, 我成個trip 影得最靚既楓葉, 就係呢幾張啦. 其他唔係落雨, 就係楓葉唔紅, 一係就無太陽.

唯一有太陽, 有藍天, 就係呢幾幅....

楓葉就影唔到好多, 不過我老母見到日本妹, 就生擒左人地影相. 我老母膽粗粗走埋去個日本妹到話... "can we take a picture? " 個日本妹又ok 喎. 就係咁我地影完之後, 有幾個遊客又問, 佢地俾人輪左5分鐘有多.........

跟住當晚仍然係京都住, 不過唔係溫泉hotel. 係一間apartment 型式既酒店. 成間hotel 得3間apartment. 我地租左其中一個. 係包2間房, 一個大廳, 同一個廁所既apartment. 2間房有1張queen size 既床. 廳又有一張大床. 係夠6個人住既. 房價都係3000蚊港幣一晚到. 你夠多人住係ok 既.

呢個apartment 型式既hotel, 係我住過咁多間日本酒店, 室內最靚既一間, 沒有之一. 接待我地既係一個識講國語30出頭既男人. 口音似台灣人. check in 個陣佢好主動問我地諗住去邊玩, 俾晒地圖我地, 教埋我地邊度睇楓葉, 又問我地想食咩, 可以幫我地book 晚餐. 服務好到不得了. 佢話呢棟樓有3層係佢地既, 就係呢3個apartment 既位置. 呢間野好近京都既河原町, 交通方便

攞左瑣匙, 一推門入去就嘩左一聲. 好靚. 走廊入去右邊有2間房.

過左走廊就係個廳. 廳裡面有個60吋既電視, 仲有座Samurai 既擺設係度. 有廚房煮得野食. 我地第2朝早都係呢度自己煮早餐食.

廚房右邊入去就係一個好鬼型既浴室. 有洗衣機

入邊牆身都係有你見到下面幅相咁, 全部都係鏡, 鏡上面寫左d 字.

當晚係去左附近既一間燒肉食晚飯. 其實我都係 Tabelog 咁啱搵到. 但係估唔到既係, 係成個trip 咁多個人都話最好食既一晚. 佢仲要唔貴. 我地人頭除開, 唔洗5000 yen 一個人. 係飽到捧住個肚走.

佢d 牛肉係唔肥膩. 食過好多間, 係就係靚d 牛, 不過好多時食2野就覺得肥. 呢間野d 牛係瘦, 唔會好膩既感覺.

而且仲有牛刺身!

佢地d 雞又係好得手.. 我地叫左4碟.

主菜當然係d 牛. 我地叫左幾個唔同既部位. 全部都滑得黎唔膩. 好多地方食, 好以好好味, 但係會好肥膩, 呢間係無咁既問題.

呢個就係牛刺身.

佢地仲有海鮮拼盤. 包3隻蝦, 有3粒帶子, 同墨魚.

我地仲點左呢個幻のいちぼ . 我唔知係邊個位, 不過肯定係稀少部位. 好味到不得了.

呢間野叫 京焼肉 ききょう

第2朝一早起身就去左三方五湖, 係若狹個邊. 其實係順路搵個景點停一停. 因為終點係要去越前. 我係由京都出發, 都要楂成3粒幾鐘車.

三方五湖其實係一個山頂上面, 可以望到若狹既幾個湖. 我地去個陣其實小貓幾隻.

上面最出名係有個誓盟之瑣, 係d 情侶係個度買個鎖, 就瑣左係個度, 就代表一生一世咁. 所以成個景點, 全部都係瑣.

上面最討厭既係大量飛蟲. 係大隻到連我相機都影到. 你見下圖左上角有2劈黑色飛緊既野, 就係個d 飛蟲.

行完三方五湖, 之後就再楂車去越前. 越前最出名, 就係食越前蟹. 我之前無食過, 因為佢出名貴. 不過我去個陣係日元6算. 所以都試左一轉越前蟹.

我係估唔到, 我預先book 左個餐, 係多得咁緊要.

一開波係上河豚刺身

旁邊放左一盤越前蟹既shabu shabu 係度.

而主菜係呢隻成kg 既越前蟹. 無調味, 就咁成隻蒸熟原隻上. 越前蟹有個記認, 就係會係其中一隻腳, 綁左個黃色既帶.

其實食左隻蟹, 我已經7成飽. 我係無諗過會咁大隻.

之前咪有盤shabu shabu 既蟹既. 我地係好努力先食得晒...

最尾呢兜雑炊 , 我地係食唔到. 雖然係好好味, 不過係真係食唔晒. 每人食左一碗. 個晚. 我地咁多人都唔洗點食野, 食左個拉面就算. 因為係飽到夜晚都唔餓.

推一下

之後個2日都行街shopping. 之前個楓葉之旅就係咁係落晒雨又無楓葉影到既情況下完左.

以下係剛剛番黎既櫻花之旅. 我去個日係4月1, 個陣大阪係未開花. 不過好彩去到4月6日就滿開.

櫻花之旅就少人去好多, 得我老婆同2老. 所以呢次係無再租d apartment 黎住. 不過我呢轉租左d 香港人都少住既hotel , 係幾抵住又大間, 我會介紹一下. 雖然都唔叫有好多景點, 但都有d d cover.

Apr 1 - 天王寺-> かに道楽 梅田店 > ホテルトラスティ大阪阿倍野

Apr 2 - 天王寺-> 宇治橋上流 > 宇治 蓮華茶屋 0774-23-0666 > スーパービバホーム大阪ドームシティ店 > 善 焼肉 > ホテルトラスティ大阪阿倍野

Apr 3 - 天王寺-> 博多一風堂 あべのnini店 > 阿倍野HARUKAS近鐵本店 (整日shopping 天王寺) > 蟹奉行 なんば千日前店 > 大阪マリオット都ホテル

Apr 4 - 心齋橋-> 伊勢神宮 > 横丁 君家 > しゃぶ亭 心斎橋店 -> HOTEL THE Grandee心斎橋

Apr 5 - 心齋橋-> 和歌山 紀三井寺 > 黒潮市場 > 玄品ふぐ 宗右衛門町の関 > HOTEL THE Grandee心斎橋

Apr 6 - 心齋橋 -> 大阪 万博記念公園 > Aeon Maxvalu コーヨー難波湊町店 > HOTEL THE Grandee心斎橋

Apr 7 - 心齋橋 -> Rinku Outlet > HK

第1晚去到, 攞完車再楂到出天王寺, 都已經6點. 頭3晚我係住係天王寺. 我揀天王寺住係因為個頭平d , 由期係星期6晚. 我到步個日就係星期6.

我住個間hotel 叫ホテルトラスティ大阪阿倍野. Hotel Trust 大阪阿倍野. 間野叫好就腳. 係正幾個shopping center 既中間, 留下就一條短短地既餐廳街. 我住既係叫大少少既房, 有18m 大既Queen size 雙人床房.

一行入房門就係咁樣. 左面就係廁所

好企理下.

間房就一眼睇晒架啦. 都叫擺到2個行李, 而可以係地下開到. 叫好唔錯下.

我住個間房, 一個人8000 yen. 細d d 既房有d 7000 yen per head 都有交易.

係酒店hea 左陣, 就已經楂車過去梅田. 因為天王寺係無蟹道樂. 所以過左梅田個邊食. 蟹道樂唔洗我點介紹, 我諗大量巴打食過.

蟹殼 d 寄生蟲卵真係又愛又恨，個殼愈多卵代表隻蟹愈肥美，但見到就毛管棟。

我有密集恐懼症.....你玩d 咁既野...

Lunch 推一下

櫻花trip 第2day. 神咁早就楂左去宇治. 去個度既原因係我睇過佢個度有個櫻花祭. 不過我都奇, 今年咁遲先開花, 佢地4月2就舉行?

反正都係黎睇花, 咁就照樣去左望下咩料. 其實心知都無乜可能咁早有花睇. 個祭典係條河格黎, supposed 係河兩旁係有晒櫻花. 我去到個陣, 10點幾, 勁好天. 不過我搵唔到有花.

咁無花睇, 都要行個櫻花祭架啦. 雖然無花睇, 原來都有大量人被扼左黎. 所以好多攤位都好多人. 可以用人頭湧湧黎形容

拿, 呢檔野我有埋過去睇, 佢係似炸緊d 沾左天富羅粉漿既魚仔

呢檔我直頭有買. 唔係咁得, 因為凍既.....我唔明點解佢炸緊都可以俾d 凍既我.

行到擺攤位既正中間, 見到顆好大既櫻花樹.......頂, 係未開既.

我行左去樹既另一邊睇, 個邊有太陽直照住, 就有d 開緊. 即係應該過多幾日就會滿開. 我都估到我黎呢度係太早. 個主辦單位又係on 9. 今年係4月2號攪.

咁唯有近鏡影d 花, 咁睇都ok 既...

我諗如果滿開, 又有個日咁好天既話, 呢度應該會好靚

2邊岸就係咁多櫻花, 你見到禿頭既個d, 就係櫻花黎. 見到都down 晒.

一個星期後....我睇人地d 相係咁樣

咁原住個度行, 望到個停車場有一顆細細地既, 都唔理照殺.

成棵影唔靚, 所以都係近鏡, 籃天配櫻花係無得輸

睇完花, 12點幾. 番番去宇治條商店街搵野食. 都係去番我係睇楓葉個trip 個間蓮華茶屋. 我睇番相先見, 原來我2次都係點同一個餐.

番去大阪之前, 唔係好gur 睇唔都花. 所以search 個櫻花app 睇邊度會有d d 睇. 4月2號個日, 基本上9成9地方都係剛剛開花. 我搵到一個唔知咩公園, 有一棵滿開. 個度有個小食部既物體開左係度. 真係有人坐係度飲啤酒睇花

因為都係得一棵, 所以仍然係個招, 近鏡影.

以今年咁遲開花黎講, 4月2號有一顆咁既野滿開, 都叫做到野.

往年四月頭已經係滿頃期，今年真係幾蝦人。

係, 平常4月頭去, 實會搵到地方睇花. 我都無試過會4月頭去, 係未開....

今年京都好多去到呢個星期先滿開....4月中...........

bump 一下, 夜d 先再繼續update 相.

將會有好多櫻花相, 越近尾個幾日.

呢張係 15 年 4 月 2 號，踏入滿頃期間有 d 已經開始出葉，有 d 已經一地花瓣。

話說你好耐無開post , 等緊你d 遊記...........btw, 你d 遊記咪爛尾.

心諗點解手機上網有mouse

因為懶近幾次去完都冇出遊記。

我就咁screenshot....有d 相無留意影左隻mouse 落去. 後期個d 相無事架啦.

push

當晚去左天王寺附近一間燒肉食. 價錢唔貴, 每人約5000 yen 左右. 間野叫善 焼肉.

當然我去親燒肉, 係必點雞肉食.

亦叫左個海鮮拼盤

味道係ok 既, 不過, 我嫌佢太油. 佢最低grade 個d 都A4. 好鬼肥下. 諗住想食A4, A5 牛既話, 係可以一去, 因為真係唔貴. 問題係, 真係有d 油膩.

住左2日係Trust hotel, 今日轉去另一間hotel. 都係天王寺. 呢間hotel 杜如風係關西攻略2有講過. 大阪マリオット都ホテル . 係成個關西最高既hotel. 佢下面係全關西最大既shopping mall. 近跌百貨. 我覺得係幾好行. 由期地底個super market. 成個shopping mall 聲稱 100,000m 大. 裡面真係好大.

因為我住個間hotel 係正呢棟野到. 所以送左張ticket 參觀佢地既頂樓觀景台. Harukas 300.

一上就50幾樓. 入到去係圍住睇到成個關西. 好天氣係遠到睇到京都.

因為個日好好天, 不過遠處仍然係有小小雲, 睇唔到京都, 不過成個大阪係睇晒. 天氣好就影乜都靚.

有小朋友既話, 裡面仲有個波波池

佢近窗既地下, 係透明, 望到番落去下面

最特別係廁所. 裡面都有景睇. 我親無人入黎快影左張.

我覺得好有型.

因為太早未check in 得. 我地就各自各係近跌百貨同附跟d mall 行街. 近鐵百貨有幾高?

裡面好大

而黐住近鐵百貨既仲有Hoop, Q's Mall, MIO. 全部都好好行, 而且有平有貴有casual 有波鞋, 有Bic Camera 有Loft. 所有地方都可以經佢條2樓天橋駁住去.

唯一缺咩哩? 同心齋橋比較? 大部份心齋橋有既brand 你都會係到搵到. 心齋橋無既好似Jeansmate 你都可以係呢度搵到. 呢度缺既係免稅既藥房. 佢有藥房, 但唔係免稅.

行到lunch 時間, 就約左係Trust hotel 樓下間博多一風堂食拉麵.

呢間分店好奇怪, 係無餃子...

行到咁上下, 可以check in. 個度好靚, check in 係19樓. 全部落地玻璃, 就好似上面廁所咁樣. check in 完仲有個日本後生女仔推d 行李同你上樓. 個女仔仲要英文既流利下, 都係做Bell girl...

入到房, 左邊就係廁所, 廁所係有度搪門可以打開望得番房同個落地大坡璃景.

呢見左手邊度啡色既木板, 就係可以搪開.

行近窗就望到無敵景. 我住係50樓.

我通常去日本, 都會住一晚溫泉酒店. 不過今次係無, 因為d 錢係用黎住左係呢間酒店一晚. 佢個價錢係等同去溫泉酒店住一晚. 不過分別係, 溫泉酒店包晚餐, 包萬餐, 而呢間係乜都無包.

睇相係好難表達到入房個一刻見到個落地玻璃個景, 所以我錄住段video. 我望住個景睇左好耐. 真係好靚, 由期係夜晚, 另一個原因, 係因為間房好貴, 所以要睇耐d 先番本.

跟住等到黃昏, 影夜景.

呢張係曝左30秒, 我想d 燈發晒光.

熄晒燈影房內既景

我係間房玩左成粒鐘先去食晚飯...

當晚我又去左蟹奉行 なんば千日前店食. 就係早2頁講既蟹放題任食. 6000 yen 一個人包飲包食. 我講多次, 佢出面抬任攞既蟹腳係冰鮮. 啖啖肉但係無乜味. 要新鮮好味既, 一定要叫蟹Sashimi, 跟住要黎shabu shabu 或燒.

呢d 就係冰鮮

新鮮既係咁樣. 呢d 就真係有蟹道樂既水平. 我地基本上淨係食呢隻蟹, 外邊個d 無乜點攞.

另外任叫既天婦羅係ok . 不過我地淨係叫蝦同蟹tempura. 又係一叫就每樣8隻咁上.

第2朝起身, 楂左2粒幾鐘車落伊勢神宮. 伊勢神宮其實幾遠. 我係高登同連登睇咁多遊記, 其實唔算好多人講過. 屬於冷門野. 不過, 出奇地好行. 佢有條好好行既商店街. 係好長好長. 有野食有野買. 我覺得好行過京都清水寺條商店街.

個日係4月4號. d 花叫開左d, 但係都未叫開晒.

條商店街就係一間又一間呢d 咁既木屋仔砌成. 去到尾先係伊勢神宮. 由頭行到尾唔入任何舖頭, 都要行你15分鐘. 係一條好長既商店街.

佢係商店街中間有個位係有個台, 個台係節日係有表現. 我係前高登post 過一個立山黑部既旅遊post, 個次黎呢度撞啱佢地有節日, 我係有影到佢地係呢度祭典既相.

呢個就係個台

原途仲有松阪牛食. 一串即叫即燒. 唔平架喎, 500yen 一串.

呢檔野好神奇, 我行左幾轉, 都係見到排晒人. 買咩哩? 買先搾橙汁............喂, 香港大把喎.. 我真係諗過搵d 個邊無人做既, 就搵到食. 賣下雞蛋仔我覺得係work...

我地去伊勢, 其中一個原因係要食伊勢海老. 即係龍蝦. 我係個中央台個邊兜左陣, 搵左呢間横丁 君家. 係門口問左個姐姐有龍蝦先入去.

一開波叫左2隻細既, 一隻做刺身, 一隻燒. 2隻加埋6000 yen. 唔算貴啦. 我地4個人食.

我地重叫左個魚生飯, 1000靚yen.

叫左個松阪牛. 呢度幾塊就2500 yen. 不過佢贏左, 真係好好味.

食完個刺身龍蝦, 個服務員仲入黎話我聽, 可以攞個頭整湯. Free of charge. 咁更係黎啦.

跟住隻龍蝦刺身lam lam 利. 所以同屋企人商議過後, 叫多隻大d 既. 5000 yen.

食完個姐姐又問我地要唔要整湯, 我地話唔洗啦, 飲到飽. 跟住佢話, 咁燒蝦頭好無? 咁梗係好..

最後仲有個炸雞泡魚, 呢個好味.

不過黎呢度既人要注意, 佢lunch 係無白飯. 所以我之前叫左個魚生飯, 就係為左食呢d 野有飯送....

門口仲有一棵開得好靚. 所以又近鏡影.

行番出去, 向住伊勢神宮行. 頭先好多人排個檔果汁, 仲係咁多人.

行下仲見到有串燒鮑魚

行過晒條商店街, 過左呢條橋, 就係伊勢神宮............................................既入口.

過左呢度橋, 仲要行多20分鐘先會行到個神宮...係好鬼遠下.

跟住入到黎呢度...係個樹林. 見到個樹林, 都仲要行多10幾分鐘先會到.

新弓係唔俾影相, 所以我都無影. 不過唔好expect 裡面有咩睇, 呢間野係乜都無. 如果有人知到呢個神宮既歷史既話, 可以講黎聽下做咩個神宮做咩咁.....空..

出番黎又見到一顆好靚

有太陽影花係無得輸.

已經係黃昏出到黎.

頭先我話有個台係商店街既, 就係呢度, 叫おかげ橫丁

5月中就去

我睇番我行程, 先發現我講漏左第2日去既スーパービバホーム大阪ドームシティ店.

スーパービバホーム大阪ドームシティ店 係一間買家用品既mega store. 係難波附近. 可能好多人對佢無乜興趣. 不過如果你係已經自己搬左出黎住既話, 就勁好行.

間野好大, 成個warehouse 咁大.

裡面係你屋企用到既野, 都會搵到. 睡房用品呀, 廚房用品呀, 枕頭, 床, 披, 煲煲碟碟, 廁所板, 花灑頭, 乜Q 都有.

最底個層直頭有原材料買, 好似木板呀, 鐵通呀個d 都有... 咁有咩咁好行? 你屋企既用品, 有d 日本野係幾好用. 好似我係個度買左d 洗衫既洗衫珠, 一喳咁劈落洗衣機, 主要係除臭去汗味. 我又見到個好靚既玻璃杯, 連埋位俾你放茶包既. 擺係公司, 有人行過係必定會有人望個隻咁有型. 我無買到係因為玻璃驚打爛. 個度好多野都係日本製.

行完伊勢神宮, 又楂左2粒幾鐘番大阪. 個日係楂最多車既一日. 一日楂左最少5粒鐘車. 番到大阪, 我地移居去左心齋橋. 呢間hotel 我地第1次住. 不過我訂佢既原因, 係因為平. 平得黎仲要好大間間房.

我住個間, 佢地叫Suite. 650幾呎. 夠大啦? 都係24000 yen 一晚. 另一間房, 屋企人住既, 400呎. 佢地叫雙人房. 17000 yen 一晚. 你係心齋橋求其搵間3星hotel 都要過千蚊港幣. 呢間野400幾呎既房, 都係1100蚊一晚. 抵屌到爆.

睇下間Suite 先. 真係好正. 間野2016年11月尾新開既. 一行入房就係呢條長走廊

入到去有個大廳. 60吋大電視.

望番頭先左邊既走廊, 其實右邊就係2張Queen size 床.

行過左個廳, 左面你既黑晒既其實係梳妝抬, 右面就係洗手盤, 左面係廁所, 同入邊既浴室

最爽就係個浴室, 門口望到得張凳仔俾你坐係度沖涼.

行入去, 一個夠2個人浸既按摸浴缸. 仲要有部電視係裡面.

你熄晒燈既話, 個浴缸係有neon 燈. 我無影到, 不過個樣係咁樣

爽爆? 我就係裡面玩個jacuzzi 玩左大半粒鐘. 我未試過同我老婆浸過咁大既浴缸, 仲識變色.

我錄左段片, 咁樣睇得清楚dd 間房係有幾大間.

呢間係普通Twin room. 佢既普通都好大下. 呢間房, 只係要1100蚊港幣.

講左咁多好既野, 佢都有d 問題既. 呢間hotel 最大既問題有幾個.

1. 你check in 個陣, 如果銀碼大過40000 yen total 既話, 你係要係佢櫃台對面一部收credit card 既機自行俾錢. 部野到最尾個step 要你輸入你credit card 既付款密碼. 大部份香港人係無set 或者直頭唔知銀行幫你set 左乜野密碼. 我好彩記得我用緊個張credit card 個付款密碼係咩, 唔係既話...係俾唔到錢.

2. 間hotel 個lobby 好細 , lobby 係得一個女人. 個女人唔係好識英文. 整體其實係一間好細既hotel 黎.

3. 房同房之間係唔可以用房裡面個電話打到俾對方. 係房裡面個電話, 只可以打到去lobby.

4. 早餐好平, 1000 yen , 不過係set 好晒既. 有d salad, 有塊煎好既蛋溝菜既物體, 有2條腸仔. 麵包有3款任食. 咖啡橙汁任飲. 係得咁多架啦.

5. 咁平既價錢, 當然唔係會係心齋橋最旺既地方. 佢係呢度. 行番出去心齋橋條大街, 步行5-7分鐘左右.

當晚去做 しゃぶ亭 心斎橋店 食和牛Shabu Shabu.

A5 和牛, 都係4000 yen. 唔貴架.

我其實食過好幾間shabu shabu. 好多食過d 牛 好鞋身. 由期係d shopping mall 裡面, 3000幾yen 放題個d. 所以我揀左呢間, 佢唔係放題, 不過d 肉係真係得架囉. 當然, 佢亦有放題, 不過價錢就貴好多啦.

訓醒第2朝去左大阪既四天王寺. 其實只係過黎睇下櫻花, 因為我手機個app 話有花睇. 所以過黎行左一粒鐘

都有好幾顆開得好靚, 雖然仲係未滿開. 你見到無藍天無太陽既花, 無之前幾日影既咁靚.

稍為有d d 陽光都係咁影, 比起之前個幾張靚d

龜........全部都係龜...

跟住落左去和歌山既黑潮市場

去到剛好12點到, 就買海鮮食. 個度有個BBQ 既地方, 俾人買完d 海鮮係個度燒黎食. 假日去既話, BBQ 抬係要俾錢. 我地去個日係閒日, 所以任坐.

其實綜合成個市場黎講, 佢低過白濱個Tore Tore 市場最少2個grade. 因為Tore Tore 係真喺好多檔海鮮檔你揀. 黑潮市場9成野都係急凍野. 除左d 刺身係新鮮之外, 個度大部份野都係急凍. 其實得一檔係賣新鮮既海鮮.

我就係唯一一檔係賣新鮮海鮮既, 買左d 游水蝦, 買左d 新鮮鮑魚做刺身, 湯左條游水魚, 一半做刺身, 一半要黎燒, 買左d 蠔, 買左隻象拔蚌做刺身, 買左隻細龍蝦做刺身, 買左隻好大既貝類物體要黎燒. 同買左1 pack 牛肉同雞肉, 2條大紅腸.

呢d 係要黎燒既, 你見條魚佢切左半條, 係要黎俾你燒

呢個就係海鮮刺身拼盤. 外邊係唔會食到咁既combination. 有魚有龍蝦有象拔蚌有鮑魚有蜆.

食完野, 跟住去左附近既紀三井寺睇花. 呢度係100選睇花地點. 我唔質疑佢睇花靚, 不過我去個日衰左2樣野. 第1係d 花未滿開, 第2係完全無太陽, 個天白晒.

門口就有顆開左dd.

入到去先見........PK 啦, 原來要上咁撚遠架. 你見d 花係晒頂. 你亦見到條樓梯有幾長.............

上左1/3 影番落去門口

行到一半, 佢有個位寫住櫻花林. 但係你亦見, 係未係點開d 花...

個post 係有不少正評, 但係可唔可以幫下手推一下 post, 我自己post 佢唔會推上頂, 要其他人post 野先會上番頂....唔該.

源住個櫻花林行入去, 見到佢係預備過多一星期到, 滿開個陣裡面有個小食部既物體, 俾人坐係度飲住啤酒睇花. 我去個日, 開得30% 呢個位. 仲要個天白晒.

係未有人係度..因為你見d 花都係開得3成

上到頂, 就係個廟.

側間仲有梯上....我已經索晒氣

個廟最勁係裡面有個好大好高既觀音像.

我諗滿開呢度係會好靚.

最頂望番落去

小弟9月去大版想問下有咩玩有咩推介